\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Algoritmo e Lógica de Programação}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Repetição \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Looping
  \item<3-> Repetição de trechos de código
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...

  para <variavel> de <inicio> ate <fim> \
    [incremento] faca
    <comando>
  fimpara
  
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "para";

  var i: inteiro
  
  inicio

  para i de 1 ate 10 faca
    escreval(i)
  fimpara
    
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...

  enquanto <expressao> faca
    <comando>
  fimenquanto
  
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "enquanto";

  var i: inteiro
  
  inicio

  i <- 1

  enquanto i <- 10 faca
    escreval(i)
    i <- i + 1
  fimenquanto
      
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  ...

  repita
    <comando>
  ate <expressao>
  
  ...
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "repita"

  var i: inteiro

  inicio

  i <- 0
  
  repita
    escreval(i)
    i <- i + 1
  ate i > 10
    
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "interrompa";

  var i: inteiro
  
  inicio

  i <- 0

  repita
    i <- i + 1
    escreval(i)
    se i = 10 entao
      interrompa
    fimse
  ate falso  
    
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left, title=Algoritmo]
  algoritmo "interrompa-especial";

  var i: inteiro
  
  inicio

  i <- 0

  repita
    i <- i + 1
    escreval(i)
    se i = 10 entao
      interrompa
    fimse
  fimrepita
    
  fimalgoritmo
\end{lstlisting}

\begin{frame}{Qual estrutura de repetição usar? \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Para: número de repetição
  \item<3-> Enquanto: condição inicial
  \item<4-> Repita: condição final
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Usar estrutura de repetição para refatorar o sistema de
    notas
  \item<3-> Usar estrutura de repetição para refatorar o sistema de
    areas geométricas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
